<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>edukasi on agustrionopj</title>
    <link>https://agustrionopj.gitlab.io/tags/edukasi/</link>
    <description>Recent content in edukasi on agustrionopj</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>agustriono.pj@gmail.com (pj)</managingEditor>
    <webMaster>agustriono.pj@gmail.com (pj)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://agustrionopj.gitlab.io/tags/edukasi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ASTRO-Series Youtube Channel</title>
      <link>https://agustrionopj.gitlab.io/blog/2018-05-01-astroseries/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.gitlab.io/blog/2018-05-01-astroseries/</guid>
      <description>Hai,
Kali ini saya mencoba media lain dalam upaya menyebarkan ilmu Astronomi, terutama kepada teman-teman yang mungkin belum memiliki kesempatan belajar ataupun yang merasa kurang mendapatkan informasi Astronomi dalam bahasa Indonesia. Saat pembuatan rangkaian video ini, saya menganggap bahwa para audience sudah mengenal konsep Matematika dasar dan Fisika dasar, sehingga durasi video yang saya unggah nantinya bisa dibatasi maksimum di kisaran 30 menit. Feel free to distribute them, selamat belajar, jangan lupa like dan subscribe yaa :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kerbal Space Program: Rendezvous Problem</title>
      <link>https://agustrionopj.gitlab.io/blog/20171012-ksp/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 13:13:54 +0700</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.gitlab.io/blog/20171012-ksp/</guid>
      <description>Semenjak setahun terakhir, saya tertarik dengan suatu game yang berjudul Kerbal Space Program (KSP) yang merupakan game simulasi peluncuran wahana ruang angkasa. Game ini sangat adiktif dan menguji kesabaran karena kita diharuskan merancang suatu wahana dan meluncurkannya dengan selamat ke luar angkasa (atau ke planet lain, bergantung misi yang diambil). Game ini mengambil lokasi di sebuah sistem bintang hipotetis yaitu Kerbol System, yang merupakan representasi unik dari tata surya kita sendiri.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>