<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>astronomi on agustrionopj</title>
    <link>https://agustrionopj.github.io/tags/astronomi/</link>
    <description>Recent content in astronomi on agustrionopj</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>agustriono.pj@gmail.com (pj)</managingEditor>
    <webMaster>agustriono.pj@gmail.com (pj)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 01 May 2019 12:10:22 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://agustrionopj.github.io/tags/astronomi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Penentuan posisi obyek langit dengan Astroplan</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/astroplan/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 12:10:22 +0700</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/astroplan/</guid>
      <description>Dalam astronomi, perencanaan pengamatan adalah proses yang penting untuk mengetahui kemungkinan apakah benda langit yang akan kita amati benar-benar bisa diamati dari posisi kita dan pada rentang waktu yang kita rencanakan. Tool yang digunakan untuk merencanakan pengamatan sangatlah beragam, misalnya dengan program Astroplanner ataupun dengan program peta langit seperti Stellarium atau sejenisnya. Pada kesempatan ini, saya akan paparkan cara alternatif, yaitu menggunakan modul dalam python yaitu astroplan.
Pertama, kita panggil dulu modul-modul pendukung yang digunakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASTRO-Series Youtube Channel</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/2018-05-01-astroseries/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/2018-05-01-astroseries/</guid>
      <description>Hai,
Kali ini saya mencoba media lain dalam upaya menyebarkan ilmu Astronomi, terutama kepada teman-teman yang mungkin belum memiliki kesempatan belajar ataupun yang merasa kurang mendapatkan informasi Astronomi dalam bahasa Indonesia. Saat pembuatan rangkaian video ini, saya menganggap bahwa para audience sudah mengenal konsep Matematika dasar dan Fisika dasar, sehingga durasi video yang saya unggah nantinya bisa dibatasi maksimum di kisaran 30 menit. Feel free to distribute them, selamat belajar, jangan lupa like dan subscribe yaa :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efek Oberth, cara &#39;ajaib&#39; menambah energi</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/2017-10-24-oberth/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/2017-10-24-oberth/</guid>
      <description>Halo semua :)
Mungkin kalian pada bingung saya lagi ngomongin apa hehe (no worry, ini masih berhubungan dengan orbital mechanic, dan masih berhubungan dengan KSP). Sebenarnya semua berawal dari pertanyaan beberapa orang di forum KSP :
 &amp;ldquo;Kenapa jika roket dinyalakan saat posisinya paling dekat dengan obyek yang sedang dikitari (titik terdekat ini disebut periapsis) maka roket itu terlempar lebih jauh daripada jika dilakukan di titik lain dalam orbitnya, walaupun dengan menggunakan perubahan kecepatan yang sama, atau $\Delta v$ yang sama?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflow olah data fotometri dengan IRAF/PyRAF</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/20171020-iraf/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 10:23:15 +0700</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/20171020-iraf/</guid>
      <description>Catatan: diasumsikan para pembaca familiar dengan unix/linux dan konsep dasar fotometri. Catatan ini juga bersifat subyektif dan mungkin bukan cara terbaik. Cara yang saya tuliskan adalah yang bekerja sesuai keperluan saya.
Fotometri, secara umum bisa dikatakan sebagai sebuah metode dalam mengukur intensitas cahaya sebuah bintang. Skala terang yang diukur ini disebut sebagai magnitudo. Uniknya, skala magnitudo ini tidaklah intuitif seperti dalam kebiasaan kita sehari-hari, yakni semakin besar angka magnitudo, semakin redup bintang itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kerbal Space Program: Rendezvous Problem</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/20171012-ksp/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 13:13:54 +0700</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/20171012-ksp/</guid>
      <description>Semenjak setahun terakhir, saya tertarik dengan suatu game yang berjudul Kerbal Space Program (KSP) yang merupakan game simulasi peluncuran wahana ruang angkasa. Game ini sangat adiktif dan menguji kesabaran karena kita diharuskan merancang suatu wahana dan meluncurkannya dengan selamat ke luar angkasa (atau ke planet lain, bergantung misi yang diambil). Game ini mengambil lokasi di sebuah sistem bintang hipotetis yaitu Kerbol System, yang merupakan representasi unik dari tata surya kita sendiri.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>