<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thoughts on agustrionopj</title>
    <link>https://agustrionopj.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Thoughts on agustrionopj</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>agustriono.pj@gmail.com (pj)</managingEditor>
    <webMaster>agustriono.pj@gmail.com (pj)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://agustrionopj.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Piano solo</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/2018-11-22-piano/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/2018-11-22-piano/</guid>
      <description> Halo,
pada kesempatan kali ini saya akan berbagi beberapa lagu yang saya mainkan ulang. Selamat mendengarkan dan semoga terhibur ya :).
PS: mohon dimaklumi kesalahan nada dan sebagainya, maklum masih belajar :). Terima kasih.
Ludovico Einaudi - I giorni  Yann Tiersen - L&amp;rsquo;apres midi (OST Amelie)  Ludovico Einaudi - Nuvole Bianche (white cloud)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentang piano ...</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/2018-10-11-pianoagain/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/2018-10-11-pianoagain/</guid>
      <description>Sebenarnya, sudah lama sekali saya suka alat musik yang satu ini, dan beberapa kali mencoba belajar memainkannya. Saya masih ingat waktu awal belajar piano adalah saat break latihan band dengan teman-teman di kampus (saya kebetulan kebagian jadi drummer), terus berlanjut saat di gedung Himpunan Mahasiswa Astronomi ITB (Himastron ITB) ada sebuah keyboard kecil, entah punya siapa, dan sayapun iseng memainkannya kapanpun ada waktu senggang. Lagu pertama yang saya pelajari adalah Canon in D (lagu wajib standar hehe :D).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASTRO-Series Youtube Channel</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/2018-05-01-astroseries/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/2018-05-01-astroseries/</guid>
      <description>Hai,
Kali ini saya mencoba media lain dalam upaya menyebarkan ilmu Astronomi, terutama kepada teman-teman yang mungkin belum memiliki kesempatan belajar ataupun yang merasa kurang mendapatkan informasi Astronomi dalam bahasa Indonesia. Saat pembuatan rangkaian video ini, saya menganggap bahwa para audience sudah mengenal konsep Matematika dasar dan Fisika dasar, sehingga durasi video yang saya unggah nantinya bisa dibatasi maksimum di kisaran 30 menit. Feel free to distribute them, selamat belajar, jangan lupa like dan subscribe yaa :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transformasi logo PJ&#39;s eyes</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/2017-11-12-logo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/2017-11-12-logo/</guid>
      <description>Semenjak awal saya belajar fotografi beberapa tahun silam, perancangan logo dengan mengusung tagline pj&amp;rsquo;s eyes telah dilakukan berulang kali. Tagline ini sendiri punya makna khusus: pj adalah nama panggilan yang merupakan singkatan dari nama belakang saya; dan eyes bisa diartikan cara pandang saya ke dunia luar yang biasanya terekam dalam bentuk gambar diam/foto. Logo ini selalu saya pasang di setiap foto yang saya unggah ke media sosial, sebagai ciri khas, sekaligus tanda air (watermark).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efek Oberth, cara &#39;ajaib&#39; menambah energi</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/2017-10-24-oberth/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/2017-10-24-oberth/</guid>
      <description>Halo semua :)
Mungkin kalian pada bingung saya lagi ngomongin apa hehe (no worry, ini masih berhubungan dengan orbital mechanic, dan masih berhubungan dengan KSP). Sebenarnya semua berawal dari pertanyaan beberapa orang di forum KSP :
 &amp;ldquo;Kenapa jika roket dinyalakan saat posisinya paling dekat dengan obyek yang sedang dikitari (titik terdekat ini disebut periapsis) maka roket itu terlempar lebih jauh daripada jika dilakukan di titik lain dalam orbitnya, walaupun dengan menggunakan perubahan kecepatan yang sama, atau $\Delta v$ yang sama?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflow olah data fotometri dengan IRAF/PyRAF</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/20171020-iraf/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 10:23:15 +0700</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/20171020-iraf/</guid>
      <description>Catatan: diasumsikan para pembaca familiar dengan unix/linux dan konsep dasar fotometri. Catatan ini juga bersifat subyektif dan mungkin bukan cara terbaik. Cara yang saya tuliskan adalah yang bekerja sesuai keperluan saya.
Fotometri, secara umum bisa dikatakan sebagai sebuah metode dalam mengukur intensitas cahaya sebuah bintang. Skala terang yang diukur ini disebut sebagai magnitudo. Uniknya, skala magnitudo ini tidaklah intuitif seperti dalam kebiasaan kita sehari-hari, yakni semakin besar angka magnitudo, semakin redup bintang itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kerbal Space Program: Rendezvous Problem</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/20171012-ksp/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 13:13:54 +0700</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/20171012-ksp/</guid>
      <description>Semenjak setahun terakhir, saya tertarik dengan suatu game yang berjudul Kerbal Space Program (KSP) yang merupakan game simulasi peluncuran wahana ruang angkasa. Game ini sangat adiktif dan menguji kesabaran karena kita diharuskan merancang suatu wahana dan meluncurkannya dengan selamat ke luar angkasa (atau ke planet lain, bergantung misi yang diambil). Game ini mengambil lokasi di sebuah sistem bintang hipotetis yaitu Kerbol System, yang merupakan representasi unik dari tata surya kita sendiri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berburu</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/20170425-berburu/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 13:04:51 +0700</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/20170425-berburu/</guid>
      <description>Sudah hampir seminggu ini saya berburu tiket pesawat Jakarta - Amsterdam demi mendapatkan harga terbaik. Nampak sekali harga-harga terkoreksi silih berganti, kadang murah, kadang mahal, terjadi dalam tempo yang cepat. Beberapa kali saya melewatkan jendela kesempatan terbaik, termasuk malam ini, saat booking sudah dilakukan dan ternyata pembayaran via VCN ditolak. Selidik-selidik, ada beberapa situs luar negeri yang mem-blok VCN dari Indonesia karena sering disalahgunakan. Saya jadi berpikir, betapa terkoneksinya satu manusia dengan manusia yang lain, bahkan tanpa kita sadari.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>