<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>traveling on agustrionopj</title>
    <link>https://agustrionopj.github.io/tags/traveling/</link>
    <description>Recent content in traveling on agustrionopj</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>agustriono.pj@gmail.com (pj)</managingEditor>
    <webMaster>agustriono.pj@gmail.com (pj)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Feb 2019 14:43:37 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://agustrionopj.github.io/tags/traveling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Perjalanan (Part 3)</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/20190216-perjalanan-3/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 14:43:37 +0700</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/20190216-perjalanan-3/</guid>
      <description>Tulisan ini adalah bagian ke-3 sekaligus bagian terakhir dari rangkaian tulisan &amp;lsquo;Perjalanan&amp;rsquo;. Silakan baca bagian pertama  dan kedua , jika anda ingin mengikuti cerita ini dari awal.
Den Haag, Belanda Oh iya, ada yang terlupa saya ceritakan. Di sela-sela rangkaian workshop, saya memutuskan untuk pergi ke Den Haag (the Hague). Niat saya adalah mencari suasana baru, sekaligus untuk bertemu seorang rekan yang lain yang tinggal di Den Haag bersama suaminya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perjalanan (Part 2)</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/20190216-perjalanan-2/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 10:20:51 +0700</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/20190216-perjalanan-2/</guid>
      <description>Yaaay, akhirnya catatan perjalanan yang sempat raib bisa ditemukan kembali. Silakan menikmati lanjutan kisah perjalanan saya berikut ini (catatan perjalanan bagian 1 bisa dilihat di sini ).
Istanbul, Turki Saya sampai istanbul, tepatnya di Ataturk Havalimani Airport, sekitar pukul 05:15 waktu lokal. Antrian menuju imigrasi sangatlah panjang dan mengular sehingga saya memutuskan untuk shalat shubuh terlebih dahulu. Menemukan masjid atau mushalla di bandara tidaklah sulit, karena warga Turki mayoritas muslim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perjalanan (Part 1)</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/20190215-perjalanan-1/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 15:33:58 +0700</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/20190215-perjalanan-1/</guid>
      <description>catatan: merupakan tulisan ulang dari tulisan di website sebelumnya
Setelah sekian lama saya tidak bepergian ke luar negeri, kesempatan itu kembali datang pada bulan Mei 2017. Pada saat itu saya berkesempatan mengikuti sebuah workshop pemrograman yang diadakan di Lorentz Center, Leiden, Belanda. Persiapan kepergian saya kali ini tidaklah seheboh yang sudah-sudah, entah karena sudah terbiasa (tidak ada maksud nyombong yak) atau mungkin saja karena saya sedang not in the mood untuk bepergian jauh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berburu</title>
      <link>https://agustrionopj.github.io/blog/20170425-berburu/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 13:04:51 +0700</pubDate>
      <author>agustriono.pj@gmail.com (pj)</author>
      <guid>https://agustrionopj.github.io/blog/20170425-berburu/</guid>
      <description>Sudah hampir seminggu ini saya berburu tiket pesawat Jakarta - Amsterdam demi mendapatkan harga terbaik. Nampak sekali harga-harga terkoreksi silih berganti, kadang murah, kadang mahal, terjadi dalam tempo yang cepat. Beberapa kali saya melewatkan jendela kesempatan terbaik, termasuk malam ini, saat booking sudah dilakukan dan ternyata pembayaran via VCN ditolak. Selidik-selidik, ada beberapa situs luar negeri yang mem-blok VCN dari Indonesia karena sering disalahgunakan. Saya jadi berpikir, betapa terkoneksinya satu manusia dengan manusia yang lain, bahkan tanpa kita sadari.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>